留下者寥寥無幾，勢影響新聞部運作

留下者寥寥無幾，勢影響新聞部運作

節錄

促唱好官派律師 蔡玉玲被捕不做頭條
許方輝入有線複製TVB

【插手編採】

相關新聞：疑《刺針》滅組先兆「空降首日不聞不問」

【本報訊】有線新聞部大裁員40人，《新聞刺針》滅組，中國組總辭。遭即時解僱的中國組助理採訪主任黃麗萍昨指控新聞及公共事務副總經理許方輝多番插手新聞編採方向，包括要求報道中加入官派律師的好處，並要仿效無綫新聞直播外交部記者會，更欲以林鄭上京或檢測中心的官樣新聞，取代備受關注的港台蔡玉玲被捕事件作當日頭條。黃麗萍直指許方輝要求奇怪，「我睇住TVB做我就唔做有線啦！」

有線前日宣佈裁員100人，其中新聞部涉約40人，做法激起有線中國組總辭、至少五名新聞部主管和11名港聞記者辭職，留下者寥寥無幾，勢影響新聞部運作。據悉有新聞部高層昨致電已辭職的員工嘗試挽留，亦有一名被裁新聞部編輯返回辦公室收拾物品時，獲公司告知撤回裁員決定，並收回解僱信，但未知「撤回大信封」的規模。另據悉昨再有兩名導演和一名資料室主管收到辭職信。據悉，該資料室主管離職前仍協助另一位已離職記者把珍貴新聞片段入檔，稱若不保存，就會失去有關片段，只好盡力為之。

相關新聞：留守員工騎牛搵馬「勢爆第二波離職潮」

■前無綫新聞主播許方輝（右）9月空降有線，擔任新聞及公共事務副總經理；左為8月新任職的新聞總監李臻。

■被裁中國組助理採主黃麗萍直言許方輝的編採角度「可笑」，斥裁員屬政治審查。

被炒採主：要求可笑

有線電視未有回覆。。。。。。。。

黃麗萍在商台節目《在晴朗的一天出。。。。。。。。。

另港台《鏗鏘集》編導蔡玉玲11月3日被捕，黃指許未有打算將此新聞定作頭條，反。。。。。。。。。。

黃亦質疑新上場的四名管理層過。。。。。。。。

■蔡玉玲被捕令全城譁然。

「裁員唔係審查冇人信」

她相信自己被裁是因與管理層在「。。。。。。。。

曾任有線中國組首席記者的浸大新聞系高級講師呂秉權在商台節目形容，有線員工辭職象徵一個「時代嘅終結」，相信北京會在全面管治權下整頓傳媒。記協主席楊健興在港台《千禧年代》上表示，媒體管理層不想做《刺針》報道，或因避免得失一些老闆，裁員反映報道敏感內容的部門會成為打壓頭號對象，擔心媒體未來在各種壓力下難以繼續做調查報道。

有線裁員事件觸發辭職潮，日後未知有否足夠人手運作新聞台，通訊事務管理局指，根據本地免費電視節目服務牌照，持牌機構須每天下午6時至午夜12時期間在其綜合粵語及英語頻道播放最少兩次新聞報道，每節不少於15分鐘。若違反牌照規定，會進行調查及研究需否採取規管行動。